警入屋搜查時躲門後 加州種大麻華男被擊斃

警入屋搜查時躲門後 加州種大麻華男被擊斃

建立時間 (HKT): 0828 11:30

（北美通訊）加州聖貝納迪諾縣奇諾市（Chino）一名華裔男子，在家中種植大量大麻，警察上月登門調查時，因為躲在門後而被警員開槍擊斃。男子涉嫌非法種植大麻和盜竊，但警方未從男子家中搜獲武器，當局正調查警員是否使用過度武力。

記者：林宜萱

奇諾市警方表示，接獲公眾舉報毒品種植和運毒後，於上月3日下午4點，持搜查令至Rockrose Street一處民居執法。警方公佈的隨身攝影機畫面顯示，多名持槍警員在門外，宣讀搜查聲明至少三次後，在門口逮捕一名53歲女子。女子佯裝自己不懂英語，又堅稱屋內無其他人，警方於是入屋調查。

不久後，一名警員看見大門後有人躲藏，馬上拔槍及開槍，射中躲在門後的49歲王姓男子（Li Xi Wang，音譯）。醫護人員緊急到場處理，但王姓男子送醫後仍宣告不治。

經調查後，警方證實這對男女非法經營大麻產業，除奇諾市住宅外，也在方塔納市（Fontana）有更大的大麻種植場，兩處加起來共有近1,500株大麻。警方亦找到3.5萬美元現金和其他盜竊重罪證據。

王姓男子躲在門後時，並未持有武器，也未沒有攻擊意圖，警方之後也沒在屋內找到武器。奇諾市警察局、聖貝納迪諾縣警署和地方檢察部門正在調查開槍警員有否使用過度武力。

唔好意思，唔識點貼條片，人地差人開工係要開隨身鏡

天下警察一樣黑

大麻使用應該要儘快全球合法化同規範化，但大量種植就應受監管，因為你essentially製造緊藥物供作商業用途。

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

黑警邊個地方都有
係調查同起訴呢方面有分別
佢哋警暴會被市民質疑會有調查，我地？

人地美國警察行動時係要開着隨身鏡。

片

簡單翻譯：警察入屋拉左個女人問距屋裏面有沒其他人距話沒，之後屋入2面見到個男人係門後面就開槍

人地咪查緊有冇過度武力囉
同埋你鬼鬼鼠鼠都抵死啦
有哂搜查令唔係以為扮傻就會唔入黎呀？

而家比人調查緊
咁黑警呢?
屌你老母

反華 點解個女人講大話

Li Xi Wang

無做錯到